% !TEX encoding = UTF-8 Unicode


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% INFORMATIONS GENERALES - VERSION 1.0
%% Fichier de style fourni par l'AEIF
%% Concepteurs : Mathilde Boehm & Pascal Remy
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%[1999/01/01]
\ProvidesPackage{AEIF}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% CHARGEMENT DES EXTENSIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pour écrire du français
%\RequirePackage[francais]{babel}	% Accents et caractères spéciaux français
% \DecimalMathComma
% \RequirePackage[utf8]{inputenc}		% Utiliser tous les caractères du clavier (accents et autres) en entrée
% \RequirePackage{numprint} 		% Ecriture des grands entiers "à la française" : \numprint{10000} produit 10 000
% \RequirePackage{eurosym}			% Symbole euro €
% \RequirePackage{ulem}			% Pour souligner du texte proprement
% \RequirePackage[noadjust]{cite}		% Pour faire des citations multiples dans les bibliographies.

% Pour mettre en page le document
% \RequirePackage{titletoc}			% Mise en page
% \RequirePackage{fancyhdr}			% Pour des entêtes et pieds de page personnalisés
% \RequirePackage{geometry}		% Pour pouvoir régler les marges du document
% \RequirePackage{enumitem}		% Pour utiliser des listes énumérées

% \RequirePackage{times}			% Pour écrire en police Times

\RequirePackage{graphicx}			% Pour insérer des images
\RequirePackage{multicol}			% Pour écrire le texte sur plusieurs colonnes
\RequirePackage{colortbl}			% Pour utiliser des couleurs dans les tableaux
\RequirePackage{array}			% Pour utiliser des tableaux
\RequirePackage{caption}			% Pour personnaliser les légendes
\RequirePackage{subcaption}
% \RequirePackage[svgnames]{xcolor}	% Base de données de couleurs
\RequirePackage{ntheorem}		% Pour définir des environnements non numérotés


\RequirePackage[colorlinks=true,linkcolor=black,pdftex=true,urlcolor=blue,hyperindex=true]{hyperref}			% Liens hypertextes internes au document
\RequirePackage{url}				% Pour citer des URL	

% Pour écrire des maths
\RequirePackage{amsfonts}		% Polices mathématiques	
\RequirePackage[leqno]{amsmath}	% Formules mathématiques , leqno pour numéroter les équations à gauche
\RequirePackage{amssymb}		% Symboles mathématiques
\RequirePackage{mathabx}			% Symboles mathématiques complémentaires
\RequirePackage{tkz-tab}			% Pour dresser des tableaux de signes et de variations
\RequirePackage{pgf,tikz}			% Pour créer des figures géométriques et des courbes
\RequirePackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{arrows, arrows.meta, positioning, snakes, calc, shapes.misc, decorations.shapes, shapes.geometric, graphs, decorations.markings, backgrounds, shapes}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\RequirePackage{mathrsfs}
\RequirePackage{listingsutf8}			% Pour inclure du code informatique
\RequirePackage[nameinlink,french]{cleveref} % Pour les références croisées


% Pour les QCM
\RequirePackage{alterqcm}
\RequirePackage{longtable}

% Autres extensions
%\RequirePackage{arev}			% Pour récupérer des symboles particuliers (à décocher une fois installé)
%\RequirePackage{lineno}			% Numérotation des lignes
%\RequirePackage{calc}			% Pour faire des calculs sur les compteurs

\RequirePackage{textcomp}
\newcommand{\squote}{\textquotesingle}
\newcommand{\dquote}{"}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FORMAT DES PAGES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \AtEndDocument{\label{lastpage}}
% \geometry{paperwidth=210mm,paperheight=297mm,tmargin=0.75in,bmargin=0.75in,lmargin=10mm,rmargin=10mm,textwidth=170mm,textheight=56.5571pc,headheight=12pt,headsep=15pt,footskip=33.9573pt}
% \setcounter{section}{0}
% \renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}

% \newcommand{\SujetBac}[6]{ 
% \pagestyle{fancy}
% \fancyhead[L]{#1}
% \fancyhead[C]{#2}
% \fancyhead[R]{#3}
% \fancyfoot[L]{#4}
% \newcommand{\titredoc}{#6}
% \fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{lastpage}}
% \fancyfoot[R]{#5}
% }



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DECLARATION SYMBOLES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\DecimalMathComma

% Récupération des symboles coeur et carreau en noir
\DeclareSymbolFont{extraup}{U}{zavm}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\coeur}{\mathalpha}{extraup}{86}
\DeclareMathSymbol{\carreau}{\mathalpha}{extraup}{87}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENVIRONNEMENTS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newtheorem{exercise}{Exercice}
\newtheorem{solution}{Solution}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DEFINITIONS DES MACROS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Exercices
\newcommand{\exo}[1]{\begin{exercise}\textnormal{#1}\end{exercise}}
\newcommand{\Exo}[2]{\begin{exercise}[#1]\textnormal{#2}\end{exercise}}
\newcommand{\exoL}[2]{\begin{exercise}\label{#1}\textnormal{#2}\end{exercise}}
\newcommand{\ExoL}[3]{\begin{exercise}[#2]\label{#1}\textnormal{#3}\end{exercise}}

% Solutions
\newcommand{\sol}[1]{\begin{solution}\textnormal{#1}\end{solution}}
\newcommand{\Sol}[2]{\begin{solution}[#1]\textnormal{#2}\end{solution}}
\newcommand{\solL}[2]{\begin{solution}\label{#1}\textnormal{#2}\end{solution}}
\newcommand{\SolL}[3]{\begin{solution}[#2]\label{#1}\textnormal{#3}\end{solution}}

% informatique
\newcommand{\InfoPseudoCode}[1]{\begin{center}\textnormal{\texttt{\fbox{\begin{minipage}{1cm}\begin{tabbing}#1\end{tabbing}\end{minipage}}}}\end{center}}
\newcommand{\InfoPseudoCodeBis}[1]{\begin{center}\textnormal{\texttt{\begin{minipage}{1cm}\begin{tabbing}#1\end{tabbing}\end{minipage}}}\end{center}}
\newcommand{\InfoStructure}[1]{\begin{center}\textnormal{\texttt{\fcolorbox{black}{PaleTurquoise}{\begin{minipage}{1cm}\begin{tabbing}#1\end{tabbing}\end{minipage}}}}\end{center}}
\newcommand{\InfoPython}[1]{\begin{center}\textnormal{\texttt{\fcolorbox{black}{LightGray}{\begin{minipage}{1cm}\begin{tabbing}#1\end{tabbing}\end{minipage}}}}\end{center}}
\newcommand{\InfoSortieEcran}[1]{\begin{center}\textnormal{\texttt{\fcolorbox{black}{LightGreen}{\begin{minipage}{1cm}\begin{tabbing}#1\end{tabbing}\end{minipage}}}}\end{center}}


\newcommand{\CodeInfo}[2]{\lstset{
							backgroundcolor=\color{white},
							frame=none,
							language=#1,
							showstringspaces=false,
							basicstyle=\ttfamily,
							keywordstyle=\bfseries\color{red!60!black},
							morekeywords={assert},
							commentstyle=\color{gray}\itshape,
							identifierstyle=\color{black},
							stringstyle=\color{green!60!black},
							numbers=none,
							numberstyle=\footnotesize,
							stepnumber=1,
							inputencoding=utf8/latin1,
                						extendedchars=true,
                						upquote=true,
               						literate= 
	{á}{{\'{a}}}1	{â}{{\^{a}}}1	{à}{{\`{a}}}1	{ä}{{\¨{a}}}1	{ã}{{\~{a}}}1
	{Á}{{\'{A}}}1  {Â}{{\^{A}}}1	{À}{{\'{A}}}1	{Ä}{{\¨{A}}}1	{Ã}{{\~{A}}}1
	{ç}{{\c{c}}}1
	{Ç}{{\c{C}}}1
	{é}{{\'{e}}}1	{ê}{{\^{e}}}1	{è}{{\`{e}}}1	{ë}{{\¨{e}}}1
	{É}{{\'{E}}}1	{Ê}{{\^{E}}}1	{È}{{\`{E}}}1	{Ë}{{\¨{E}}}1
	{í}{{\'{i}}}1	{î}{{\^{i}}}1	{ì}{{\`{i}}}1	{ï}{{\¨{i}}}1
	{Í}{{\'{I}}}1	{Î}{{\^{I}}}1	{Ì}{{\`{I}}}1	{Ï}{{\¨{I}}}1
	{ñ}{{\~{n}}}1
	{Ñ}{{\~{N}}}1
	{ó}{{\'{o}}}1	{ô}{{\^{o}}}1	{ò}{{\`{o}}}1	{ö}{{\¨{o}}}1	{õ}{{\~{o}}}1
	{Ó}{{\'{O}}}1	{Ô}{{\^{O}}}1	{Ò}{{\`{O}}}1	{Ö}{{\¨{O}}}1	{Õ}{{\~{O}}}1
	{ú}{{\'{u}}}1	{û}{{\^{u}}}1	{ù}{{\`{u}}}1	{ü}{{\¨{u}}}1
	{Ú}{{\'{U}}}1	{Û}{{\^{U}}}1	{Ù}{{\`{U}}}1	{Ü}{{\¨{U}}}1
	{…}{.\!.\!.}1%
	}
							
					\begin{center}\fbox{\begin{minipage}{1cm}\vspace{-0.1cm}\begin{tabbing}\lstinputlisting{#2}\end{tabbing}\end{minipage}}\end{center}}

\newcommand{\CodeInfoNum}[2]{\lstset{
							backgroundcolor=\color{white},
							frame=none,
							language=#1,
							showstringspaces=false,
							basicstyle=\ttfamily,
							keywordstyle=\bfseries\color{red!60!black},
							morekeywords={},
							commentstyle=\color{gray}\itshape,
							identifierstyle=\color{black},
							stringstyle=\color{green!60!black},
							numbers=left,
							numberstyle=\footnotesize,
							stepnumber=1,
							inputencoding=utf8/latin1,
                						extendedchars=true,
                						upquote=true,
               						literate= 
	{á}{{\'{a}}}1	{â}{{\^{a}}}1	{à}{{\`{a}}}1	{ä}{{\¨{a}}}1	{ã}{{\~{a}}}1
	{Á}{{\'{A}}}1  {Â}{{\^{A}}}1	{À}{{\'{A}}}1	{Ä}{{\¨{A}}}1	{Ã}{{\~{A}}}1
	{ç}{{\c{c}}}1
	{Ç}{{\c{C}}}1
	{é}{{\'{e}}}1	{ê}{{\^{e}}}1	{è}{{\`{e}}}1	{ë}{{\¨{e}}}1
	{É}{{\'{E}}}1	{Ê}{{\^{E}}}1	{È}{{\`{E}}}1	{Ë}{{\¨{E}}}1
	{í}{{\'{i}}}1	{î}{{\^{i}}}1	{ì}{{\`{i}}}1	{ï}{{\¨{i}}}1
	{Í}{{\'{I}}}1	{Î}{{\^{I}}}1	{Ì}{{\`{I}}}1	{Ï}{{\¨{I}}}1
	{ñ}{{\~{n}}}1
	{Ñ}{{\~{N}}}1
	{ó}{{\'{o}}}1	{ô}{{\^{o}}}1	{ò}{{\`{o}}}1	{ö}{{\¨{o}}}1	{õ}{{\~{o}}}1
	{Ó}{{\'{O}}}1	{Ô}{{\^{O}}}1	{Ò}{{\`{O}}}1	{Ö}{{\¨{O}}}1	{Õ}{{\~{O}}}1
	{ú}{{\'{u}}}1	{û}{{\^{u}}}1	{ù}{{\`{u}}}1	{ü}{{\¨{u}}}1
	{Ú}{{\'{U}}}1	{Û}{{\^{U}}}1	{Ù}{{\`{U}}}1	{Ü}{{\¨{U}}}1
	{…}{.\!.\!.}1%
	}
							
					\begin{center}\fbox{\begin{minipage}{1cm}\vspace{-0.1cm}\begin{tabbing}\lstinputlisting{#2}\end{tabbing}\end{minipage}}\end{center}}
					
\newcommand{\CodeTexte}[1]{\lstset{
							backgroundcolor=\color{white},
							frame=none,
							language=Python,
							showstringspaces=false,
							basicstyle=\ttfamily,
							keywordstyle=\color{black},
							morekeywords={},
							commentstyle=\color{black},
							identifierstyle=\color{black},
							stringstyle=\color{green!60!black},
							numbers=none,
							numberstyle=\footnotesize,
							stepnumber=1,
							inputencoding=utf8/latin1,
                						extendedchars=true,
                						upquote=true,
               						literate= 
	{á}{{\'{a}}}1	{â}{{\^{a}}}1	{à}{{\`{a}}}1	{ä}{{\¨{a}}}1	{ã}{{\~{a}}}1
	{Á}{{\'{A}}}1  {Â}{{\^{A}}}1	{À}{{\'{A}}}1	{Ä}{{\¨{A}}}1	{Ã}{{\~{A}}}1
	{ç}{{\c{c}}}1
	{Ç}{{\c{C}}}1
	{é}{{\'{e}}}1	{ê}{{\^{e}}}1	{è}{{\`{e}}}1	{ë}{{\¨{e}}}1
	{É}{{\'{E}}}1	{Ê}{{\^{E}}}1	{È}{{\`{E}}}1	{Ë}{{\¨{E}}}1
	{í}{{\'{i}}}1	{î}{{\^{i}}}1	{ì}{{\`{i}}}1	{ï}{{\¨{i}}}1
	{Í}{{\'{I}}}1	{Î}{{\^{I}}}1	{Ì}{{\`{I}}}1	{Ï}{{\¨{I}}}1
	{ñ}{{\~{n}}}1
	{Ñ}{{\~{N}}}1
	{ó}{{\'{o}}}1	{ô}{{\^{o}}}1	{ò}{{\`{o}}}1	{ö}{{\¨{o}}}1	{õ}{{\~{o}}}1
	{Ó}{{\'{O}}}1	{Ô}{{\^{O}}}1	{Ò}{{\`{O}}}1	{Ö}{{\¨{O}}}1	{Õ}{{\~{O}}}1
	{ú}{{\'{u}}}1	{û}{{\^{u}}}1	{ù}{{\`{u}}}1	{ü}{{\¨{u}}}1
	{Ú}{{\'{U}}}1	{Û}{{\^{U}}}1	{Ù}{{\`{U}}}1	{Ü}{{\¨{U}}}1
	{…}{.\!.\!.}1%
	}
							
					\begin{center}\fbox{\begin{minipage}{1cm}\vspace{-0.1cm}\begin{tabbing}\lstinputlisting{#1}\end{tabbing}\end{minipage}}\end{center}}

\newcommand{\CodeTexteNum}[1]{\lstset{
							backgroundcolor=\color{white},
							frame=none,
							language=Python,
							showstringspaces=false,
							basicstyle=\ttfamily,
							keywordstyle=\color{black},
							morekeywords={},
							commentstyle=\color{black},
							identifierstyle=\color{black},
							stringstyle=\color{green!60!black},
							numbers=left,
							numberstyle=\footnotesize,
							stepnumber=1,
							inputencoding=utf8/latin1,
                						extendedchars=true,
                						upquote=true,
               						literate= 
	{á}{{\'{a}}}1	{â}{{\^{a}}}1	{à}{{\`{a}}}1	{ä}{{\¨{a}}}1	{ã}{{\~{a}}}1
	{Á}{{\'{A}}}1  {Â}{{\^{A}}}1	{À}{{\'{A}}}1	{Ä}{{\¨{A}}}1	{Ã}{{\~{A}}}1
	{ç}{{\c{c}}}1
	{Ç}{{\c{C}}}1
	{é}{{\'{e}}}1	{ê}{{\^{e}}}1	{è}{{\`{e}}}1	{ë}{{\¨{e}}}1
	{É}{{\'{E}}}1	{Ê}{{\^{E}}}1	{È}{{\`{E}}}1	{Ë}{{\¨{E}}}1
	{í}{{\'{i}}}1	{î}{{\^{i}}}1	{ì}{{\`{i}}}1	{ï}{{\¨{i}}}1
	{Í}{{\'{I}}}1	{Î}{{\^{I}}}1	{Ì}{{\`{I}}}1	{Ï}{{\¨{I}}}1
	{ñ}{{\~{n}}}1
	{Ñ}{{\~{N}}}1
	{ó}{{\'{o}}}1	{ô}{{\^{o}}}1	{ò}{{\`{o}}}1	{ö}{{\¨{o}}}1	{õ}{{\~{o}}}1
	{Ó}{{\'{O}}}1	{Ô}{{\^{O}}}1	{Ò}{{\`{O}}}1	{Ö}{{\¨{O}}}1	{Õ}{{\~{O}}}1
	{ú}{{\'{u}}}1	{û}{{\^{u}}}1	{ù}{{\`{u}}}1	{ü}{{\¨{u}}}1
	{Ú}{{\'{U}}}1	{Û}{{\^{U}}}1	{Ù}{{\`{U}}}1	{Ü}{{\¨{U}}}1
	{…}{.\!.\!.}1%
	}
							
					\begin{center}\fbox{\begin{minipage}{1cm}\vspace{-0.1cm}\begin{tabbing}\lstinputlisting{#1}\end{tabbing}\end{minipage}}\end{center}}

% Itemize avec puce bullet et star
\newcommand{\itemizeb}[1]{\begin{itemize}[label=$\bullet$]#1\end{itemize}}
\newcommand{\itemizes}[1]{\begin{itemize}[label=$\star$]#1\end{itemize}}

% Pointillées
\newcommand\pointilles[1]{\leavevmode\hbox to#1{\dotfill}}

% Probabilité
\newcommand{\fluctuation}{\left[p-\numprint{1,96}\sqrt{\dfrac{p(1-p)}{n}};p+\numprint{1,96}\sqrt{\dfrac{p(1-p)}{n}}\right]}
\newcommand{\fluctuationval}[2]{\left[#1-\numprint{1,96}\sqrt{\dfrac{#1(1-#1)}{#2}};#1+\numprint{1,96}\sqrt{\dfrac{#1(1-#1)}{#2}}\right]}
\newcommand{\vab}[2]{#1\hookrightarrow\mathcal B\left(#2\right)}
\newcommand{\vaB}[3]{#1\hookrightarrow\mathcal B\left(#2;#3\right)}
\newcommand{\vaN}[3]{#1\hookrightarrow\mathcal N\left(#2;#3\right)}

% Limites
\newcommand{\limite}[4]{\underset{#1\rightarrow#2}{\lim}#3=#4}
\newcommand{\Limite}[3]{\underset{#1\rightarrow#2}{\lim}#3}

% Points
\newcommand{\pp}[3]{#1\left(#2;#3\right)}
\newcommand{\pe}[4]{#1\left(#2;#3;#4\right)}
\newcommand{\pa}[2]{#1\left(#2\right)}
\newcommand{\ap}[1]{x_{#1}}
\newcommand{\op}[1]{y_{#1}}
\newcommand{\cp}[1]{z_{#1}}

% Vecteurs
\newcommand{\vt}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\vtcp}[3]{\overrightarrow{#1}\left(#2;#3\right)}
\newcommand{\vtce}[4]{\overrightarrow{#1}\left(#2;#3;#4\right)}
\newcommand{\vta}[2]{\overrightarrow{#1}\left(#2\right)}
\newcommand{\avt}[1]{x_{\scriptsize{\overrightarrow{#1}}}}
\newcommand{\ovt}[1]{y_{\scriptsize{\overrightarrow{#1}}}}
\newcommand{\cvt}[1]{z_{\scriptsize{\overrightarrow{#1}}}}

% Récurrence
\newcommand{\rec}[8]{Montrons, par récurrence sur $#1$, la propriété
$$#2\hspace{2cm}(#3_n)$$
\itemizes{\item\underline{Initialisation :} au rang $#4$\\
#5
\item\underline{Hypothèse de récurrence :} on suppose la propriété vraie à un certain rang $#1$.
\item\underline{Hérédité :} au rang $#6$ ? A-t-on $#7$ ?\\
#8
\item\underline{Conclusion :} d'après le principe du raisonnement par récurrence, la propriété $(#3_n)$ est vraie pour tout entier $#1$.}}

\newcommand{\reca}[9]{Montrons, par récurrence sur $#1$, la propriété
$$#2\hspace{2cm}(#3_#4)$$
\itemizes{\item\underline{Initialisation :} au rang $#5$\\
#6
\item\underline{Hypothèse de récurrence :} on suppose la propriété vraie à un certain rang $#1$.
\item\underline{Hérédité :} au rang $#7$ ? A-t-on $#8$ ?\\
#9
\item\underline{Conclusion :} d'après le principe du raisonnement par récurrence, la propriété $(#3_n)$ est vraie pour tout entier $#1$.}}

\newcommand{\recF}[8]{Montrons, par récurrence sur $#1$, la propriété
$$#2\hspace{2cm}(#3_n)$$
\itemizes{\item\underline{Initialisation :} au rang $#4$\\
#5
\item\underline{Hypothèse de récurrence :} on suppose la propriété vraie jusqu'à un certain rang $#1$.
\item\underline{Hérédité :} au rang $#6$ ? A-t-on $#7$ ?\\
#8
\item\underline{Conclusion :} d'après le principe du raisonnement par récurrence, la propriété $(#3_n)$ est vraie pour tout entier $#1$.}}

\newcommand{\recFa}[9]{Montrons, par récurrence sur $#1$, la propriété
$$#2\hspace{2cm}(#3_#4)$$
\itemizes{\item\underline{Initialisation :} au rang $#5$\\
#6
\item\underline{Hypothèse de récurrence :} on suppose la propriété vraie jusqu'à un certain rang $#1$.
\item\underline{Hérédité :} au rang $#7$ ? A-t-on $#8$ ?\\
#9
\item\underline{Conclusion :} d'après le principe du raisonnement par récurrence, la propriété $(#3_n)$ est vraie pour tout entier $#1$.}}

% Ensemble de nombres
\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\Z}{\mathbb Z}
\newcommand{\D}{\mathbb D}
\newcommand{\Q}{\mathbb Q}
\newcommand{\R}{\mathbb R}
\newcommand{\C}{\mathbb C}

% Intervalles
\newcommand{\intoo}[2]{\left]#1;#2\right[}
\newcommand{\intof}[2]{\left]#1;#2\right]}
\newcommand{\intfo}[2]{\left[#1;#2\right[}
\newcommand{\intff}[2]{\left[#1;#2\right]}
\newcommand{\intz}[2]{\left\ldbrack#1;#2\right\rdbrack}

% Intégrales et sommes
\newcommand{\dint}[3]{\displaystyle\int_{#1}^{#2}#3}
\newcommand{\dintp}[3]{\left[#3\right]_{#1}^{#2}}
\newcommand{\dsum}[3]{\displaystyle\sum_{#1}^{#2}#3}

% Pour taper \np{12000} plutôt que \numprint{12000}
\newcommand{\np}[1]{\numprint{#1}}

% Parties réelles et imaginaires
\renewcommand{\Re}{\mathrm{Re}}
\renewcommand{\Im}{\mathrm{Im}}

% attention
\newcommand{\warning}{%
\begin{tikzpicture}[scale=.25]%
   \draw[red,ultra thick,-] (-1.1,-.9)--(0,.9)--(1.1,-.9)--cycle;%
   \draw[black,ultra thick,-](-.05,.3)--(0,-.35)--(.05,.3)--cycle;%
   \useasboundingbox (0,1.5);% afin d'avoir des belles pointes aux sommets du triangle
   \draw[black,ultra thick,-](0,-.65) circle [radius=0.07];%
\end{tikzpicture}}
% échec
\newcommand{\echec}{%
\begin{tikzpicture}[scale=.5]%
   \draw[ultra thick,->](1,1)--(0,.6)--(.8,.4)--(.3,0);%
\end{tikzpicture}}


%% Fin du package
\endinput